無國界醫生員工傳嫖妓以藥換性

【捲入醜聞】無國界醫生員工傳嫖妓以藥換性 涉非洲後勤不涉醫護

慈善組織無國界醫生捲入性醜聞，多名曾為組織工作的女員工揭露，在非洲工作的當地員工嫖妓已習以為常，甚至有高層職員吹噓當地少女願以性換藥，但涉事人員主要是非洲當地聘請的後勤職員，不涉醫護。

8名無國界醫生的女員工接受英國廣播公司節目訪問，揭露組織的「有毒文化」，由於擔心遭報復，因此全部匿名受訪。一名女員工稱，在派駐肯雅時親眼見過有高層職員帶少女返回組織的宿舍，「那些少女非常年輕，傳聞指她們是妓女。我的一名同事在那裏住了很長時間，說這是平常事」。
雖然根據無國界醫生的道德守則，嚴禁員工嫖妓，但實際員工卻屢犯禁令，尤其是資深員工。另一名受訪女員工說：「有一個老職工帶一名女子回宿舍，很明顯她是妓女，但他說她是他的女友，於是她跟他過夜。」有些員工更性騷擾女同事，有受害人說：「最差的是我離開數周，回自己房竟發現用過的避孕套，他還跟人說他是故意留下的。我感到很噁心。」
第三名受訪者則說，有男同事在三、四個人面前吹噓以藥換性，她說：「那人說，『在利比里亞很容易可以用藥換取那些隨便的女孩』。他還說因為很多少女在伊波拉危機中失去雙親，願以任何性服務換取藥物。」
受訪的女員工形容，組織彌漫「有毒」文化，有人在到亞洲公幹期間，一名高層竟公然談論她的胸部尺寸，她曾向主管投訴但最後還是不了了之。
無國界醫生回應指，他們需要更多資料調查，但強調絕不容忍「虐待、騷擾或剝削」情況，又表明組織行為守則明文禁止員工嫖妓。組織承認，過去一年因性騷擾問題辭退19名員工。

英國廣播公司

上次就紅十字會
本來以為無國界係清泉
估唔到一樣係咁
以後真係無咩組織值得捐錢

唔係咁仆街吓嘩

好彩我從來都唔會捐錢比任何慈善機構
唔係姐係捐錢比人叫雞

非洲妓女...(腦補ing)

又黎???

上次海地 今次....

一買一賣？用緊人地捐款叫雞呀

但涉事人員主要是非洲當地聘請的後勤職員，不涉醫護。

老廟d 黑妹

在非洲工作的當地員工嫖妓已習以為常，甚至有高層職員吹噓當地少女願以性換藥，但涉事人員主要是非洲當地聘請的後勤職員，不涉醫護。

主要係當地人出事

籌旗俾佢哋買套出火
心鳩淡

俾你都驚有病唔敢搞啦

非洲黑雞!

啲人渣住雞毛當令箭

俾你都會啦

恃住自己物資在手 威迫利誘

一早都話呢啲係偽善組織

曾經填過表格 願意每月autopay過數
個陣仲讀緊書 呀媽見到話唔好捐 叫我取消番
原來媽咪有先見之明

有性病 不了

樹大有枯支 應該好多醫護人員係真心想幫人所以加入
不過啲高層真係極醜惡 一有權力就腐化

如果香港發生內戰，你有足夠儲蓄糧水
朋友個索爆人妻求你俾糧佢，問下自己會點！

正呀！

佢會主動架啦
使撚自己開口咁cheap咩

事實，主動含你唔上？

有午餐肉有西屌

希望馬會員工唔好拎我d錢去叫雞

事實，我用自己錢餵飽人妻
關人撚事咩

無國界高層使緊咩錢

留意返利比亞係北非
去過北非都知啲女唔係黑炆炆
反而似歐洲人同阿拉伯人多

高層思想同大家連登仔一樣，有權力，一定征服平時串貢貢或得不到的囡囡

咁係Ｄ人蠢，俾錢人去屌
有份出錢，冇份出精

而家係人哋畀糧水你叫你去派畀人wor
如果畀人知道你做啲咁嘅嘢 送糧水畀你班人仲會唔會支援你

邊有咁多好心人

留意返利比里亞同利比亞係兩個國家黎

係咪佢嘅人先

極醜惡

助養無國界醫生叫雞

仲有邊間機構捐得過?

轉左奧比斯

不嬲唔捐錢

又爆，好在無捐畀佢地

人性

點解唔炒晒佢?

炒？ 應該刑事檢控佢地

屌你醫生唔使扑嘢嘅?女同事又咁撚醜樣 唔叫雞點提神啊

不涉醫護人員

用愛滋藥換愛滋雞

我同你老母都係一買一賣 冇咩問題

正解 利比里亞係西非

支那都有好多好人

人之初性本善

黑妹都食得落，好似黃秋生套依波拉病毒

無國界屌閪

係乜野令你想做無國界醫生呀
係愛定係責任呀

係扑野呀
屌你個閪！

諗起有午餐肉 有閪屌日子

捐左就唔好問點用，只會愈問愈on9

所以你老母都係無問題

黑鬼都岩

如果從成本效益黎睇扑埋野係抵啲喎。

你捐完錢淨係換藥，對比你捐完錢有人換到藥加有人有得扑野，點都係後者抵啲啦

拎你比錢既藥
去換自己同D女扑野

有咩問題?
屌果個唔係你
有咩問題?

系香港以食物又可以換乜？

淨係諗起aids

愛滋病

連登仔如獲至寶

估唔到無國界醫生都係樹大有枯枝
準備打去cut

你好矛盾

好正常
果堆成日話幫難民

班索既女難民比佢地屌咪幫

當然淨係幫朋友妻子話晒係朋友
朋友就當然唔幫啦，唔係邊有資格做我朋友

5毛邊有腦

人種靚過歐洲班肥婆
類似波斯，維吾爾族果種

捐錢畀佢地叫雞

之前無國界班撚屌先大搖大擺抽同行水
而家笠哂水拋西瓜都唔蒲頭

人地救你條命唔洗回報？

用公數叫雞，自己冇錢?

藥就為派出去
而家派藥前辦多個派精手續咋

都唔關醫護事
講到好似堆醫護嫖妓咁

無國界醫生"員工"

醫護人員洗撚食呢d

不涉醫護 都算好彩。。。

非洲狗

等價交換 去差館報案
要畀佢姦一鑊先可以幫你處理

正常男人都有性需要...
唔係搞護士就係叫雞解決, 咁都好正常!

出糧架喎

等價交換

嘈乜鳩？

本身d非洲女人都會主動張開腿比醫生白人屌

而家送埋藥姐 冇問題

sor lor 舉錯例子
可能差佬真係要咁先幫你

次次都樹大有枯枝

利申今晚 cut

睇下第一段先

班後勤咪又係用我錢請

戇鳩先捐錢
自己都未養掂

你以為呢個世界真係有慈善咩

咁仲小事

d非洲佬 不嬲隨時隨地扑野

D黑鬼信唔過
無一個是無辜的

Free lunch? No

粒lin大過加應子

即刻諗起午餐肉

男人間吹水都靠得住？

根本冇任何ngo係清泉

唔驚中招咩

屌罅性，黑妹都啱，不過真係好撚仆街！

你做消防都驚屋企火燭

不過執法者都可以犯法

加應子以示圖?

黑人點屌得落
仲要又e波拉 又愛滋都敢屌......痴線

屌黑珍珠換來白珍珠

聽講黑妹皮膚其實好滑

利申:無屌過

無錢買藥俾多個options d人姐

手持抗生素就有屄屌

持有午餐肉

有d人覺得冇問題
但咁樣已經代表無國界腐敗緊
只會有愈來愈多唔見得光既野

以為係清泉 從今唔會再捐錢

有醜聞就賴唔係自己友，咁簡單都唔明

搵agent黎搵人捐都知唔方好野